\input{../notemp}

\title{確率論 課題 第2回}

\author{201311350 河原 悟}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\sectionize{問5}
\subsection{ある製品が「欠陥品である」と、消費者からクレームがついた。本当に欠陥があるときにクレームがつくのは確率0.45（我慢強い人もいる）、欠陥はないのにクレームがつくのは確率0.05（怖い人もいる）とする。過去のデータから、この製品の不良率は10％であることが分かっているとき、消費者がクレームをつけた製品がほんとうに欠陥品である確率はいくらか。}

\Rarrow $P(\mbox{欠陥品} \mid \mbox{クレームあり})$

$P(\mbox{欠陥品}) = 0.1$

$P(\mbox{クレームあり}\mid \mbox{欠陥品}) = 0.45$

$P(\mbox{クレームなし}\mid \mbox{欠陥品}) = 0.05$

\begin{eqnarray*}
	P(欠陥品\mid クレームあり) &=& \cfrac{P(クレームあり\mid 欠陥品)P(欠陥品)}{P(クレームあり \mid 欠陥品)P(欠陥品) + P(クレームあり\mid \neg 欠陥品)P(\neg 欠陥品)}\\
&=& \cfrac{0.45 \cdot 0.1}{0.45 \cdot 0.1 + 0.55 \cdot 0.9}\\
&=&0.8333
\end{eqnarray*}

\sectionize{問6}
\subsection{箱が２つある。箱１には、白球２個と赤球７個が入っている。一方、箱２には、白球５個と赤球６個が入っている。さて、正しく作られたコインを投げ、表が出たら箱１から、裏が出たら箱２から、ランダムに球を１個取り出すものとする。さて、取り出された球は白球であった。このとき、コインに表が出ていた条件つき確率はいくらか。}

\Rarrow $P(H \mid \mbox{白が取り出された})$

\begin{eqnarray*}
	P(H\mid 白) &=& \cfrac{P(白\mid H)P(H)}{P(白 \mid T)P(T) + P(白 \mid H)P(H)}\\
&=& \cfrac{\cfrac{2}{9}\cdot \cfrac{1}{2}}{\cfrac{5}{11}\cdot \cfrac{1}{2} + \cfrac{2}{9} \cdot \cfrac{1}{2}}\\
&=& \cfrac{22}{67} = 0.2687
\end{eqnarray*}

\end{document}
